cd - Abrir carpeta
c .. - Salir de carpeta
mkdir - Crear Carpeta 
ls - ver carpetas creadas
clear - limpiar historial
touch - crear archivos 
rm - eliminar archivos
rm -rf - borrar carpetas 
Esc + :wq y enter - salir y guardar cambios
:q! - salir sin guardar
git init - crear repositorios
git commit - agregar archivos al repositorio
git log - ver que archivos fueron agregados al repositorio 
git tag -a version -m 'anotacion' - agregar etiquetas 
git tag -l - ver etiquetas agregadas
git tag -d - borrar etiqueta
git tag -f -a renombrar etiquetas y colocar anotaciones
git log --oneline - reducir la cantidad de caracteres de los commits
git log --online --graph - agregar asterisco
git log -numero de commit - buscar commit que quieras ver
git diff - comparar cambios en commits 
git diff sha1 sha2 - comparar
git reset 
git reset --soft - quitar cambios pero queda en estage
git reset --mixed - quitar commits y quitar esos archivos que estan en estage 
git reset --hard - devolver al commit que uno le indique con el sha, quita los archivos del estage y quita lo archivos del working directory
git add . - agregar varios archivos al estage
git config --global core.editor "nombredeeditor --wait"
git branch nombrederama - crear rama
git branch -l - ver lista de ramas
git branch -D nombrederama - fuerza la eliminacion de una rama
git branch -d - elimina una rama
git bracnh -m - renombrar una rama
git checkout - moverse entre ramas
git checkout -b - crear una rama y navegar dentro de esa rama
